「一帶一路」重鎮 爆反華示威促限外勞

2019年01月19日

「一帶一路」重鎮
爆反華示威促限外勞

數百人在吉爾吉斯比什凱克集會，要求限制中國外勞人數。路透社

美國副總統彭斯批評中國利用債務外交擴大影響力之際，中國「一帶一路」沿線國家、中亞的吉爾吉斯前日再爆反華示威，百計示威者在首都比什凱克集會，要求限制中國外勞人數，請願人士一度逼近總統官邸，警方驅散示威人群，至少21人被捕。

相關新聞：春運下周一開始 嚴懲鬧事乘客

逼近吉爾吉斯總統官邸 21人被捕

這是吉爾吉斯今年來第二場反華集會。250名示威者前日冒寒在比什凱克中央廣場集會，要求限制中國外勞人數、削減對華債務及禁吉爾吉斯和中國人通婚等。現場有大批警察，吉爾吉斯國家移民服務處副主席托克托博洛親身向示威者解釋新就業法案，以平息民憤。但集會超過官方准許的時間，示威者逼近俗稱「白宮」的吉爾吉斯總統官邸，警察立即拉人，驅散示威群眾。吉爾吉斯第一副總理博羅諾夫指示威者受誤導，強調過去兩年，每年進入吉爾吉斯的中國人不到一千人，無大量非法移民。

中國駐吉爾吉斯大使館2016年受炸彈襲擊造成一死三傷後，比什凱克一間大型電力廠，去年由一間中資公司更新設備後發生嚴重事故，全市斷電五日，自此反華情緒與日俱增。中國大量拘禁新疆境內吉爾吉斯族、維吾爾族及哈薩克族穆斯林，亦令當地反華情緒怒燒。

路透社

上一則
上一則
1/3港資廠擬撤離中國 彭博：華提出6年增購7.8萬億元美國貨

下一則
下一則
春運下周一開始 嚴懲鬧事乘客

春運下周一開始 嚴懲鬧事乘客
【中美貿易戰】美尋求定期檢視 中國貿易改革進展
【中美貿易戰】白宮經濟顧問： 協商有進展但還需要時間
1/3港資廠擬撤離中國彭博：華提出6年增購7.8萬億元美國貨

認真問 有冇一帶一路success story

成功逼人家交出國家資產/國土俾蚛蟈例子？

一帶一路跟本就係木馬

支那投資嘅國家都有共通點，都係揾夠就移民